每過一排就聽一隻新碟

紀錄下自已聽過咩碟

乜都聽 , 舊碟新碟 Jazz Rock Rap 咩都試下

咁你最近聽左咩

Swans - Leaving Meaning 7/10

老牌Industrial / No Wave / Noise rock band

覺得呢隻碟冇Swans早期小小既碟咁好 與其話係新既Idea, 不如話呢隻碟係base on 舊既諗法再創作

近年Swans最好既碟應該係To Be Kind , Leaving Meaning 似To Be Kind 既Ambient + Noise版 Swans應有既原素都有,但爭緊D 驚喜同埋Michael Gira 既憤怒

岩岩去左打機未打完個review

The Caretakers - Everywhere at the End of Time - Stage 6 / An Empty Bliss Beyond This World 9/10

Ambient/ Drones/ Turntable Music/Lofi

個人聽得算多唔同Ambient既碟,覺得好多隻都有唔同既特色

eg Brian Eno 係好Relax ,,, Grouper既係好Sentimental .. Aphex Twins 既就好技術性 + 10/10既Acid電子聲

而Caretakers 早期小小既An Empty Bliss Beyond This World已經好唔同 , 呢隻碟將舊既Ballroom music remix再剪剪貼貼做Ambient Music

感覺上係好有懷舊同埋懷念既感覺 , 係有小小會令人唔開心既"Ambient"
係一種好獨特好神奇既Ambient, 咁當然亦都係好舒服既Ambient

而Caretakers後期小小既Everywhere at the End of Time Stage 1 ~ 6感覺上係同 An Empty Bliss Beyond This World有感覺上既唔同

Ballroom music 開始模糊, 變左既係一堆White Noise + 空靈既聲音溝埋 , 將Caretakers 變成一種好Spiritual/憤怒/ 哲學性 既Ambient

六個鐘既音樂好成功咁將一個心理狀態刻畫左出黎, 我覺得Ambient 界Caretakers絕對係獨特中既獨特

Ornett Coleman - Change of the Century 8/10

Avant Garde Jazz

Jazz好多人都聽過,但認真去接觸既人未必好多

Jazz 大師入面Miles Davis / Charles Mingus / John Coltrane 既Jazz Albums 係頂級既作品 , 特別係Miles Davis 既Kind of blue 不但只係劃時代既作品 , 仲係改變Jazz 既一張巨作

Ornett Coleman 可能冇上面果幾位大師咁出名 (但其實都好出名)
但Ornett Coleman Avant Garde / Free Jazz 既推動絕對唔可以睇小

講到Avant Garde / Free Jazz 可能有部份人會首先諗起John Coltrane / Charles Mingus中後期既作品 , 但其實Ornett Coleman 早係The Shape of Jazz to Come已經實驗Jazz 既自由度

Change of the century 更加係將Avant Garde Jazz變得更加成熟 , 自由既停頓 , 新式既Progression , 不重於架構既Jazz , Change of the Century都可以聽到 唯一要Complain 既係隻碟可能聽一兩次就會返去聽返Miles Davis

其實個po都係諗住比自已做下紀錄,寫返自已感受,大家有興趣先交流下啦

Young Thug - So much fun